有傳《國產凌凌漆》中的袁詠儀（靚靚）拒絕與星爺再拍續集

近年專注電影製作的周星馳經常被指性格難頂，曾與星爺合作過三部電影的鄭文輝（甜筒輝）指自己無受過星爺氣，對於有傳《國產凌凌漆》中的袁詠儀（靚靚）拒絕與星爺再拍續集，甜筒輝大爆：「當時呢套戲有傳媒探班，現場氣氛的確好緊張，渠兩個交流真系唔多。」

甜筒輝接受有線「娛樂熱辣辣」節目《絕密真相》訪問，無直接提到星爺同靚靚是否不和，他說：「可能系因為星爺一直想自己拍續集，渠後來開公司就想拍《特務漆漆漆》，但後來改成拍《食神》。」

甜筒輝又坦言自己從來無受過星爺氣：「星爺系比較自我，我哋都知渠脾氣，如果渠黑面時就唔會惹渠，唔惹渠就無事。」對於星爺經常被演員投訴，甜筒輝續指：「佢好多時拎住劇本到現場琢磨幾個鍾，研究下點拍，有啲演員唔明，嚟到仲要等你幾個鍾先開始？其實呢件系好事，星爺系想盡善盡美。」

對於影射向華強有黑道背景，並要求星爺公開解釋，後來星爺只透過助手向對方道歉，令向太更感氣憤。甜筒輝再為星爺辯護：「其實他已經算認咗低威，我從無聽過渠講sorry。」

渠乜撚野

篇文踎喺溝渠度寫?

睇到好撚辛苦

唔係星爺都無人識你甜筒輝 你幫佢講下好說話都應該既

睇到第一個渠都唔知up 乜撚，
睇落去先知原來係佢

渠好似先係正字

同成龍拍過野

渠係正字，不過系字就唔係

渠乜嘢

渠頭

渠定佢邊個先係正字我唔知
但寫文條友又渠又系肯撚定係5p撚

兩個都一地仇家，不和有乜出奇

「渠」係古代粵人用字，用法同「佢」

但如果因為佢係"正字"，咁不如用返甲骨文啦，古人都係咁姐

兩個都唔撚好老脾啦
袁詠儀條八婆出名寸
好撚多年前做過餐廳侍應
佢serve撚過佢同佢個小白臉老公
以為自己好紅
對狗眼生喺個額頭度

渠你老母
系你老母

我嘅意思係古粵人用渠呢個漢字，我冇話要用正字

你咁講同寫殘體字嗰班冇分別啫

係咪漏咗口字

樓主你改漏左個

「渠」字作為第三人稱起源甚早，如《三國志·吳范劉惇趙達傳》說：「女壻(同婿)昨來，必是渠所竊。」當中的「渠」就是第三人稱，「必是渠所竊」意思就是「肯定是他偷的」。語言學家呂叔湘、王力皆認為「渠」、「其」音近，「渠」字由「其」字而來。

唐代大量使用「渠」作第三人稱，如杜甫〈遭田父泥飲美嚴中丞〉中：「回頭指大男，渠是弓弩手。」「渠是弓弩手」已近乎口語。到了宋代，口語第三人稱多用「他」，而少用「渠」，宋代以後「渠」就只保留在南方方言裏。

講真話都要道歉，痴鳩線

渠你老母！

同成龍 拍扑過野

點影射法

仲有比神童輝包 包咩就唔講喇

想知,話時話向太成日都咁得閒屌呢個屌果個

臺灣大法官寫判詞重係用「渠等」，對於佢地來講係文言文，對於講粵語嘅人來講其實即係「佢地」之正字，係口語

高院法官林孟皇表示，他最反對判決裡用「渠等」，一般人看不懂，司法院曾發函建議不要用，但不少法官還是用，有次同一庭的受命法官寫判決就用「渠等」，林在評議時建議改為「他們」或直接寫出哪些人，但受命堅持「渠等」比較優美，林只好在評議的「不同意見書」寫進反對「渠等」的理由。

甜筒輝續指：「佢好多時拎住劇本到現場琢磨幾個鍾，研究下點拍，有啲演員唔明，嚟到仲要等你幾個鍾先開始？其實呢件系好事，星爺系想盡善盡美。」

咁樣拍野好易超支
拖幾個鐘隨時拍多一組時間
如果演員,場地夾唔到又要洗錢..
如果係盡善盡美, 一早已經做定功課去現場睇一次
度機位, 起個腦入去自己拍一次
又有storyboard, 如果佢唔係星爺真係俾人屌7左9百萬次都有

篇野作者係邊個呀？宜家文盲都做到記者？

黃家衛？

即係唔怕超支就可以咁做啦 你無限金錢理鬼得你點玩

或者咁講，當年只要打住周星星個牌頭，
即使超支，你都賺鳩硬，
所以咪可以任佢鳩囉

又消費周星馳做新聞

咁就成篇野用曬正體啦，得一個字正體咁

但佢就係星爺

不嬲邊個大牌邊個話事

演員臨場發爛渣叫改劇本唔換戲服

導演臨場改場戲

拍完上面再改左你 咩都有可能發生

向太真係廢老加藍絲思維嘅極致

周生夠食唔少女主角啦

佢都自爆左啦

未睇嚟句之前講咗出嚟